\chapter{Zaključak i budući rad}

		{Zadatak naše projektne grupe bio je razvoj aplikacije za pregled i kupnju karata za vlakove s ciljem očuvanja željezničke infrastrukture prijevoznika. Nakon nešto više od 3 mjeseca rada, uglavnom smo uspjeli ostvariti taj cilj. Naš projekt se odvijao u dvama ciklusima. }

		{U prvome ciklusu, na početku samoga projekta najveći problemi bili su neiskustvo većine članova s alatima potrebnim za izradu aplikacije te grupni rad na ovakvom tipu zadatka (projekta), no vremenom se stekao osjećaj za rad u timu i radom su se stekla nova znanja i vještine s dotad nepoznatom programskom podrškom. Nakon odabira vođe projekta i okvirne podijele posla, izradili su se obrasci uporabe i njima pripadajući dijagrami koji su uvelike pomogli pri početku razvoja aplikacije kao glavne vodilje pri nastalim nejasnoćama i nedoumicama. Cilj prvoga ciklusa je bio da se napravi kostur aplikacije i osnovne funkcionalnosti koje će se u drugom ciklusu nadograditi i specifirati. }

		{U drugome ciklusu tim je podijeljen na \textit{backend} i \textit{frontend} timove zbog lakšeg i efikasnijeg rada. Dokumentacija je dorađena nakon prvog kolokviranja te se dalje izrađivala postupno s gradivom. Izrada i promjena aplikacije morala je biti u skladu s njom, što je u trenutcima bilo dosta korisno. U ovome ciklusu se pokazao odličan timski rad, unatoč tome što se većina članova tima morala upoznavati s novim alatima i metodama rada. Velik se dio funkcionalnosti napravio u ovom ciklusu uz intenzivan, ali efikasan rad.}

		{Komunikacija je tekla putem WhatsApp-a što je pospiješilo informiranost i brzo riješavanje problema. Komunikacija je vremenom postajala sve bolja i opuštenija, što je dobro utjecalo na uspjehe tima. }

		{Rad na ovome projektu bio je cijelome timu odlično iskustvo za daljnji rad u timovima, a iskustvo s novim tehnologijama i alatima može samo pomoći individualnim inženjerskim razvojima. Svijesni smo da su neke stvari mogle ići lakše, bolje, drugačije i efikasnije, ali smo na koncu zadovoljni rezultatom i sigurni smo da ćemo iz ovog projekta izvući puno dobrih stvari. }
		
		\eject 